【嚴肅系列】人生贏家住公屋 - 于日辰

我有位朋友Franky，工程師，月入四萬，平日歐跑代步，IG入面唔係食好西就旅行達人，同任職會計師嘅阿哥住彩虹邨大單位，老豆老母搬咗上鳳凰城退休，佢兩兄弟平均一人擁有三百呎空間。兩個專業人仕夾埋搵緊八萬 (啱啱好唔過四人家庭入息上限) 交緊兩三千蚊租，其餘七萬幾鍾意點Fing就點Fing，你諗唔諗到一個月有七萬幾蚊閒錢嘅生活係點？咪就係有兩部靚車泊喺樓下個領匯場，個個月都走轉日本食飛驒牛，上個月仲將間屋豪裝整到酒店咁款，唔講以為佢哋住緊天匯……

一直都唔明，公屋唔係政府俾啲月入低過中位數嘅基層家庭咩？點解會有依種公屋富戶？「嘖我哋有俾雙倍租架！」唔係雙唔雙倍嘅問題，係公屋個原意係一種社會救濟，話明救濟，係俾啲有需要嘅人。「搵唔搵到都需要住個喎！」咁搵唔到又冇得住嘅人點算？有幾多人搵緊兩萬蚊都住緊觀塘啲太空艙？六呎乘三呎床位都租緊$5100，仲要市場反應熱烈加推五呎乘兩呎納米豪華艙……公平咩？

成日都講，依個年代唔係月入幾多萬就叫勝利組，係老豆老母有冇留到間公屋俾你。今日房委會收緊公屋富戶政策，新建議下如超過4倍入息上限，四人家庭即106,760元就會被房署叮走，咁Franky同佢阿哥都仲有兩萬蚊走盞，只要佢兩個一日唔買樓，每個月繼續亂Fing嗰七萬幾，肯定可以住過世。間中財爺派糖仲免一兩個月租，依啲先係人生大贏家。反觀嗰啲為上樓死慳死抵儲足十年錢，幾百萬買間三百呎屋以為自己上岸嘅樓奴真係ON9到暈。

#個世界已經唔係好似以前你講咁 #努力又要捱窮 #唔努力又要捱窮 #咁點解要努力